做過傳媒，講吓點解咁多大陸譯音

戴定頭盔，我係解釋緊個情況，唔係話咁樣係啱

首先譯人名地名，唔係自己想點譯就點譯，
亦都無得話「以前」點點點
你自己嘅以前係噉，人哋嘅以前未必係噉
呢啲個人經驗之談根本拗唔完

傳媒需要一個有認受性，或者係權威嘅譯名
球員譯名，最有權威嘅係馬會，所以跟馬會，一係就跟大眾
演員，可能係電影發行商，或者約定俗成

其他人名，就無咁講究。
所以譯嗰陣會用一啲所謂人名字典
咁你畀人challenge嗰陣，都起碼可以話係跟字典

同埋，人名唔係淨係得英文
有時有法文，德文，俄文，印度文，鬼識咩
所以呢啲人名字典都幾常用。

但係，呢啲字典通常係大陸出，用普通話譯，所以就係你哋講嘅「跟大陸譯法」問題。

地名同理。

如果想用粵語譯法，就要有人搞一本粵語人名字典。

有trending 嘅新名要譯會點同行家夾

比如trump 咁

總之 Mason Greenwood 一定係要 碌木
唔係咩 格硬唔得

點解trump 唔可以叫侵
叫川普特朗普
點讀都讀唔到侵個音

乜撚都冇解釋過
當你講嘅國語人名字典存在
都要講下存在左幾耐？既然如你所講，一直冇粵文版，咁以前嘅譯名標準係？而家要轉跟國語字典嘅原因又係？

乜撚都冇講到，就撻朵話自己做傳媒，邏輯又唔通，香港media不被當作「專業」係有原因

未必會夾，eg 希拉里，希拉莉
仲有布什，布殊

有啲係連本身個英文都唔係咁讀然後唔知邊個懶醒有邊讀邊
Neville 你好意思譯做尼維利？

R 音點譯

t rum p
特 朗 普
邊條on9咁譯

新香港人

最先係 飛黃騰達 明珠台 譯

德州變成得州。地理譯名理應不變以免混淆，但以上例子真係笑而不語

傻閪支共
希望水災可以清洗地球嘅污垢